Launchpad je plnohodnotné midi zařízení, které pomáhá při psaní hudby a slouží jako nezávislý nástroj. Skládá se ze 49 tlačítek a 49 odpovídajících jím rgb diod. Celé zařízení funguje od usb portu notebooku, co zajišťuje jeho kompaktnost a snadné používání a připojení.
Zařízení může být připojeno k vysílání midi signálu do různých hudebních programů.
Díky velkému počtu tlačítek a pokrytí not z různých oktáv je možné snadno vytvořit libovolnou hudbu na libovolnem hudebním nastroje. Fungování zařízení je doprovázen různými vizuálními efekty díky jasným diodám nad tlačítky.